小弟打算轉行做社工，咁多位師兄可唔可以比d 意見我？

講小小小弟背景先，
非三大bba grad, 做咗兩年野，穩緊14k ，因為中間轉過行同埋去過working holiday,
積蓄唔多，得15k，無父幹。

轉行原因係因為小弟出身係一個破碎家庭，所以想做d 有意義ge 野，去帶比底下階層ge 人一d 正面ge 影響，加上之前遇到一個好好ge 社工，開解jor 自己好多。

但係我唔肯定自己係咪好適合做呢行，因為我知道做社工都好多黑暗野，如果真係想幫人，不如直接去做義工，但自己真係想試試，想入ngo 做pw 去了解多d呢個行業，岩就讀個master 入行。

大家有咩高見？

自己推

再推

繼續推

得15k點讀master

如果真係決定做，就一路做野一路草錢讀

要識得在制度，文書之中走位，交數之餘不忘初心。另外先要瞭解自己有無承擔別人問題、缺點的耐性。因為做野經常見到不如意的事。

不如去一個你最無興趣或最唔鍾意的服務做下義工先。做pw，ww都可以，不過要祝你去到可以學野的地方，避免只做打雜。

係制度同文書之中走位？呢個可唔可以解釋多少少，唔係好明
例如會見到d 咩唔如意ge 事？

點解會係最無興趣或者唔中意ge 服務？唔係應該有興趣先岩咩？
學野指ge 係d 咩？

因為機構好多規矩同文書你要做，實際同人接觸無你想像中咁放。社工交recording, 寫program plan 多不勝數。
例如會接觸到獨老果份孤獨，智障父母對子女的憂心，精障者被歧視，家庭無法復和等等，當然 社會不公義都係好sad.

要學習接納同對人非批判，所以應該睇下自己有無果種能耐先。學習充權，以人為本，唔係顧住自己份工同機構業績。

sorry recording 係d 咩？
師兄你自己做緊社工？

讀master 兩年
做社工最重要原則，為不公義發聲
你有心有火有能力，就黎讀啦

學習接納同對人非批判？有無例子可以解釋下？

recording, 面談記録
係社工

入行之前同你期望個落差大嘛？
有無做到心灰意冷ge 時候？

如果真係決定，就會去ngo 做住草錢讀master

接納每一個人都有佢人權、尊嚴同需要。
唔好因為佢的行為就批判佢，令佢覺得有罪疚或壓逼。

先入行後讀書，都知個社福界玩法。
覺得行頭偏保守，管理主義盛行。
有唔高興，但覺得仲有耐力繼續做。

入GOV

其實可以報左master 先 睇下有冇offer 可能人地覺得你有潛質做社工 到時收你先再決定都唔遲

我未有冇錢讀
而且未100%肯定自己岩唔岩做,
打算一路做NGO一路草錢讀

報2020 admission 問政府借錢讀 by the way, 年年都好多人報社工master 冇offer 既大有人在 唔好覺得自己想做 到時就有offer

師兄你又岩, 但政府借錢個度個玩法係點?

師兄做緊？

請睇學資處

因為經濟條件限街, 我一定要PT咁讀,
我見D資助都係全日制

擴展的免入息審查貸款計劃 ENLS

有興趣就pm傾下

利申：社福人非社工

加油! (9月先上HDSW)

MSW一個廿幾萬，pt讀實習個800粒鐘都幾難頂
有經濟困難學上面師兄講可以借學資處

社工讀個陣會好開心，但做落會係另一回事

心頭唔高讀完肯搵點都有工（正路點都搵到份20頭嘅swa做，叻仔咪搵到ASWO或介乎SWA aswo中間嘅位），差在係咪自己想做嘅field
唔同field做嘅野好唔同

youth搞活動小組program多（外展就case)、院舍搞行政家屬同case野、Ifsc/iccmw/DECC個d就outreach同乜都有、CD就愈來愈少：收集下社區意見/倡議/遊行/記招/請願

諗左field再搵識嘅社工問下工作內容了解下先

不要說底下階層
試著說基層

社工又講heart又講原則又搵唔到錢

你有冇了解過社工做啲咩先?

上面有師兄講得岩呀，要識得在制度，文書之中走位。

比如,醫務社工既責任係快啲趕人出院，唔理出邊有冇支授，都會說服你出院。

再唔係就做NGO幫老人家搞活動。

做下義工explore 下先？

我有穩緊義工做啊，主要係穩青少年

為穩錢真係唔好做社工

其實都問過幾個社工朋友，大概知道要做d 咩

唔好

why?

其實真係同上面講一樣, 你係係文書同服務之間周旋
好多時你做0既野, 可能同你做社工應該做0既野係相違背

一邊幫個PATIENT, 一邊推佢去死

一邊幫patient 一邊推佢去死？何解

Ching都想多方面發展
又保險 又裝修 又紀律部隊 而家仲想做社工

諗清楚自己想點先啦
行行你都話有意入行想長做
結果幾個月開一次post想轉行

可能係自己有情緒病ge 關係，所以成日都胡思亂想
衣家做緊份濕鳩文員工

用少少時間諗清楚自己想點啦
處理好自己情緒先諗下一步點做

我都有諗緊讀個MSW 留名

如果可以嘅話 可以交流下

Tg pianoccy

三大垃圾水泡科 grad 咗兩年
20 k 左右

3 年

若然做落發現自己係接緊好多case都係大陸人、幫緊大陸人r著數
你打算點處理